陳日君向全球樞機主教發信 指內地教會遭政權「謀殺」

有意大利傳媒報道，天主教香港教區榮休主教陳日君樞機去年9月底向全球樞機主教發信，表示中國天主教會正遭內地政權「謀殺」，期望教宗不要見死不救。陳日君在信中表示，去年7月曾當面向教宗方濟各表達對梵中主教任命協議的許多疑慮，教宗承諾關注此事，但至今全無下文，對此表示非常憂慮。陳日君又說，無法理解梵中協議內容保密的原因，連自己作為樞機主教都不能看，又懷疑教廷與中國簽署的協議內容是上任教宗本篤十六世原本拒簽的版本。

2020-01-10 23:42:02

真心信教